{
    "question": "Jelaskan perbedaan dari CCTV dengan Tab recorder\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sama2 camera pengawas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena memiliki lamers tersembunyi</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sahabat-yang-memberi-tahu-sayyina-umar-bahwa-adiknya-yang-bermama-225",
            "question": "sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah? Na&#039;im bin mas&#039;ud</p><h3>Pembahasan</h3><p>dikisahkan Pada suatu hari Umar Bin Khattab berjalan dengan langkah cepat dan tergesa-gesa ingin membunuh rasulullah. Di tengah perjalanan beliau bertemu dengan Naim Bin Masud yang merupakan salah seorang dari kaumnya yaitu Bani Adi yang telah memeluk Islam. Naim bin Mas&#039;ud bertanya hendak ke manakah Umar Bin Khattab dengan suara yang keras. lalu Umar menjawab dengan suara keras pula ia ingin membunuh nabi Muhammad karena telah memecah-belah kaumnya. lalu Naim Bin Masud menyahut Mengapa tidak kau mulai dari keluargamu sendiri? sesungguhnya Fatimah binti Khattab dan sa&#039;id bin zaid telah masuk islam.</p><p></p><h3>Pelajari link berikut :</h3><p></p><p></p><h3>detail jawaban :</h3><p>Kelas : 7</p><p>jenjang : SMP</p><p>mapel : Sejarah kebudayaan Islam</p><p>Bab : Khulafaur rasyidin</p><p>kata kunci : masuknya umar bin Khattab</p><p>kode soal : 3</p><p>kode kategori : 7.3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembubaran-partai-nasional-indonesia-se-hubungan-dengan-ditawan-332",
            "question": "Pembubaran Partai Nasional Indonesia, se-    hubungan dengan ditawannya Soekarno, adalah\r\nprakarsa dari ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pangkopkamtib pada saat Jend. Soeharto.</p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawab-tau-gak-rasulullah-saw-wafat-pas-umurnya-brp-105",
            "question": "Jawab\r\n\r\n Tau gak Rasulullah SAW wafat pas umurnya brp?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Nabi Muhammad SAW wafat di usia 63 tahun di kamar Aisyah (istri rasulullah)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>M</em><em>a</em><em>a</em><em>f</em><em> </em><em>K</em><em>a</em><em>l</em><em>o</em><em> </em><em>S</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-belajar-sejarah-menurut-jangka-waktu-panjang-874",
            "question": "Apakah manfaat belajar sejarah menurut jangka waktu panjang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sangat seru dan jadi tahu sejarah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yg-d-mksud-seni-tari-sebutkan-4-macam-tarian-dan-daerah-a-199",
            "question": "Apakah yg d mksud seni tari ,sebutkan 4 macam tarian dan daerah asalnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Seni yang mengekspresikan perasaan melalui gerak tari</p><p></p><p>1. tari serimpi, Jateng</p><p>2. tari Saman, Aceh</p><p>3. Tari reog Ponorogo, Jatim</p><p>4. Tari selamat datang, Papua</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>i</strong> adalah seni yang menggunakan gerakan tubuh secara berirama yang dilakukan di tempat dan waktu tertentu untuk keperluan mengungkapkan perasaan, maksud dan pikiran. Tarian merupakan perpaduan dari beberapa unsur yaitu raga, irama, dan rasa.</p><p></p><h3>Contoh:</h3><p>tari Kecak dari Bali</p><p>tari Saman dari Aceh</p><p>tari piring dari Sumatra barat</p><p>tari jaipong dari Jawa barat</p><p></p><h3>Semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11jelaskan-pemiliharaan-yg-dilakukan-orang-melayu-melalui-alat-t-772",
            "question": "11.Jelaskan pemiliharaan Yg dilakukan orang melayu melalui alat tangkap yg di gunakannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang di tangkap orang melayu seperti ayam deh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah dan menjawab ini ;&#039;3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "abu-bakar-as-siddiq-merupakan-khalifah-pertama-pengganti-nabi-muh-777",
            "question": "abu bakar as-siddiq merupakan khalifah pertama pengganti nabi muhammad saw.beliau diangkat menjadi khalifah pada usia ......tahun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>sekitar 60 tahun</p><p></p><p>maaf kalau salah..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-takbirotul-ihram-yang-ke-dua-kita-membaca-947",
            "question": "Pada takbirotul ihram yang ke dua kita membaca\u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Setelah niat, gerakan salat berikutnya adalah takbiratul ihram. Cara takbiratul ihram, yaitu mengangkat kedua tangan sejajar telinga (untuk laki-laki) dan sejajar dengan dada (bagi perempuan) sambil membaca \"Allahu Akbar\". Saat mengangkat kedua tangan, telapak tangan harus dibuka</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Setelah niat, gerakan salat berikutnya adalah takbiratul ihram. Cara takbiratul ihram, yaitu mengangkat kedua tangan sejajar telinga (untuk laki-laki) dan sejajar dengan dada (bagi perempuan) sambil membaca \"Allahu Akbar\". Saat mengangkat kedua tangan, telapak tangan harus dibuka.</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terbentuknya-negara-israel-dan-histori-tentang-perselisihan-pales-937",
            "question": "Terbentuknya negara Israel dan histori tentang perselisihan Palestina",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sampai tahun 1948, penyebutan Palestina biasanya mengacu pada wilayah geografis yang terletak di antara Laut Mediterania dan Sungai Yordan. Orang Arab menyebut wilayah itu sebagai orang Palestina sejak awal abad ke-20. Inggris sempat menguasai daerah tersebut setelah mengalami Ottoman dalam Perang Dunia I. Kemudian, dikalahkan oleh minoritas Yahudi dan mayoritas Arab.</p><p></p><p>Setelah lebih dari dua dekade pemerintahan Inggris, Perserikatan Bangsa-Bangsa mengusulkan rencana untuk membagi Palestina menjadi dua bagian yakni, negara Yahudi merdeka dan negara Arab merdeka. Sementara Kota Yerusalem yang diklaim sebagai ibu kota oleh orang Yahudi, akan menjadi wilayah internasional dengan status khusus.</p><p>hal tersebut sontak membuat negara Arab geram dan menyatakan perang dengan Israel, namun lambat laun negara seperti Mesir, Iraq, Suriah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-program-kerja-kabinet-natsir-447",
            "question": "Tuliskan program kerja kabinet natsir\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Program kerja kabinet Natsir:</p><p>Mempersiapkan dan menyelenggarakan pemilihan umum untuk memilih Dewan Konstituante.</p><p>Menyempurnakan susunan pemerintahan dan membentuk kelengkapan negara.</p><p>Menggiatkan usaha mencapai keamanan dan ketenteraman.</p><p>Meningkatkan kesejahteraan rakyat dengan mengembangkan dan memperkuat ekonomi rakyat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>Program </strong><strong>kerja </strong><strong>kabinet </strong><strong>natsir:</strong></p><p></p><p><strong>\u2022</strong>Mempersiapkan dan menyelenggarakan pemilihan umum untuk memilih Dewan Konstituante.</p><p></p><p><strong>\u2022</strong>Menyempurnakan susunan pemerintahan dan membentuk kelengkapan negara.</p><p>Menggiatkan usaha mencapai keamanan dan ketenteraman.</p><p></p><p><strong>\u2022</strong>Meningkatkan kesejahteraan rakyat dengan mengembangkan dan memperkuat ekonomi rakyat.</p><p></p><p></p><p><strong>Pemaafan:</strong></p><p><strong>maaf </strong><strong>kalau </strong><strong>salah </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}